latex input:        mmd-article-header  
Title:                  Michael Gamon, Claudia Leacock, "Search right and thou shalt find... Using Web Queries for Learner Error Detection", ACL HLT 2010
Date:                 today  
Author:  yu-s
Base Header Level:  2    
LaTeX Mode:         memoir   
latex input:        mmd-article-begin-doc  
latex footer:       mmd-memoir-footer  

>Michael Gamon, Claudia Leacock, "Search right and thou shalt find... Using Web Queries for Learner Error Detection", ACL HLT 2010

###Abstract
* Non-native Writingの誤りをウェブ検索クエリを用いて検出する試み．
* 学習者が書いた文の中から正しい部分を区別することが基本タスク．
* アノテーション済みの学習者コーパスを用いて，ウェブ検索の頻度情報に基づくこの手法がこのタスクに有効かどうか評価した．
    * 評価においてはクエリ形成のための多様な手法と，ウェブ資源(Google API，Bing API，ウェブベースのngram)を用いた

###Introduction
データ駆動の手法によるNon native英語の誤り検出・訂正はここ数年で活発に研究されている．
このような誤りはデータ駆動の手法となじみやすい．
なぜなら，多くの目立った学習者の作文の誤りは，特定のモデルで目標とできる比較的小さな現象のクラスと関係するからである．
特に関しと前置詞の誤りについては．
前置詞や限定詞の誤り(多くは冠詞誤り)はCLCでみられる2番目・3番目に頻出の誤りである．(1番は内容語選択という扱いにくい問題)
10位までの頻出の前置詞誤りに絞ることでCLCの8割以上の前置詞誤りをカバーできる．

典型的に，学習者の誤りに対するデータ駆動の手法は対象とする冠詞・前置詞の前後窓内のトークンやPOSタグなどの文脈素性で学習した分類器を用いる．(Gamon 2008など)

他に，言語モデルは誤り訂正に使えるという報告がある．
言語モデルをこの目的に使うのは新しいことではない．
少なくともAtwell 1987 まで遡る．
Gamon 2008 2010は分類器と言語モデルを組み合わせた．
言語モデルがうまくいくようになると，学習データの量が最重要となる．
統計的モデルは学習データの量が増加することで改善されるというのは，定石である(Banko, Brill 2001ab)
これは言語モデルには特に当てはまる．
    例えば他の統計的モデルである分類器では特定の分類だけを狙うことでデータへの嗜好はいくらか減る．
    一方言語モデルはすべての単語列の確率を与える．このタスクは非常に大きな学習データセットを必要としている．
    n-gram言語モデルはnが長いときによりスパースになる場合．

Gigawordのようなデータソースで学習された言語モデルはよく用いられているが，どのコーパスさえも矮小化してしまうぐらい大きいデータソースがある．WWWだ．
ここ十年のNLP研究者の注目を集めている．
かいつまんで紹介すると，Zhu and Rosenfeld 2001はデータスパースネスのせいで既存の言語モデルからの推定は信頼できるものではない場合に，WebからのTrigramの頻度と既存の言語モデルを組み合わせた．
Keller and Lapata 2003は未観測Bigramのバックオフ確率を得るためにウェブをコーパスとして扱うことを提唱した．
また彼らの2005年のものでは，様々なNLPタスクへそれを拡張したが，このようなウェブ頻度は限界があることやノイズを加えることになるとも戒めた．
Kilgariff 2007は検索クエリを用いてウェブをコーパスとして用いる欠点を指摘した．

>LemmatizationやPOS Taggingが検索インデックスでは存在しないために，言語学的に意味のあるクエリのみ近似される  
>また，検索に用いることのできる文法は検索エンジンによっては限られている  
>検索エンジンによっては自動クエリの数が制限されていることがある  
>検索ヒット数は検索されたページを推定するわけで，検索された単語ではないこと

我々はこれらに，「ウェブ上の検索ヒット数推定量はただの推定量である」を付け加えたい．
そのような推定量はオンザフライにプロプライエタリなアルゴリズムにより計算されており，また明らかにウェブインデックスのことなる部分にアクセスしている．これはTetraul and Chodorow 2009が指摘するように時間的な変動を引き起こす．

2006年Googleはウェブベースの5Gram言語モデルを作成し，LDCから利用できる．ウェブ検索を用いることなくウェブ上のngram統計量を用いることができる．

**本論文ではウェブをコーパスとして用いて，学習者の誤りとその訂正を判別する，というかなり具体的なタスクをおこなう．**
これは明らかに，ウェブ頻度のみで誤りを発見・訂正するシステムを構築できるか，という野心的な問とは異なるが，このように明確化する価値があるものだ．
誤りをちゃんと発見し，訂正するどんなシステムも以下の3つのタスクを完遂する必要がある．

1. Error detection: 誤りを含むユーザーの入力を見つける
1. Cnadidate generation: 誤りだと判定した箇所の代替となる文字列を作り出す
1. Error correction: 訂正前のものと訂正候補のうち,どれが訂正として正しいか評価する

**本論文ではこれらのうち3番目のもののみを考慮する．** つまり，正しい候補と正しくない候補との比較だ．
このタスクは容易に測れる．また，言語モデルに対する要求は低い.
(言語モデルがある誤りをちゃんとした文字列の中から判別できなければ，そのモデルは役立たずだ)

**本論文は最頻出の学習者の誤り: 前置詞と冠詞の付与・選択誤り に特化している．**
(CLCの中では#2#3の誤りだ．)

**本論文では Bing API, Google API, Google 5-gram LM という3つの公開済データソースを用いる．**
また，*クエリ形成の手法についても論ずる．*

まとめると，

* ウェブデータは学習者の誤りを正しいPhraseから見つけるために使えるか．
* 3つのリソースのうちどれが良いのか．
* ウェブ検索を用いるならどのようなクエリ形成手法がよいか．また，どれぐらい文脈情報を含むべきか．

###Related Work
1. Hermet 2008:
    * ウェブ検索のヒット数を前置詞誤り検出と訂正に用いた．(フランス語)
    * Confusion Setを用いて訂正候補のCandidate Setを作成
    * それらはクエリ生成にも使われた
    * 最小意味単位の支配・被支配要素を特定するために言語学的な解析をした
    * 133文でのテストの結果，Yahoo検索エンジンで69.9%の精度

1. Yi et al. 2008:
    * 冠詞用法とコロケーション誤りに対するHermet2008と同様の手法
    * 入力文をPOS・Chunk Parsingし，その結果をもとに限定詞とコロケーション誤りの場所を特定
    * 3つの粒度でのクエリ形成: 文または節，句，単語レベル
    * この手法でのクエリは文字列検索と全く同じというわけではなく，Boolean演算子によりつくられた誤りを含む句の集合
        * たとえば，"I am learning economics at university"は，"[economics] AND [at university] AND [learning]"となる
    * 冠詞誤りについてはクエリ長で正規化されたヒット数がそのまま用いられる．
    * 元々の冠詞選択のヒット数と訂正候補のヒット数との比が，予め与えたThreshouldを超えた時，その訂正候補が選択される
    * V-N コロケーションについては，システムが自動的に候補を生成するわけではないのでより複雑．
        * そのかわりにもともとの検索結果を解析してSnippetが返され，そこから候補が得られる．
    * さらにそれらの候補の中から，元のコロケーションよりどれが頻出なのかを求めるために，再度クエリを投げる
    * 400文程度の学習者作文コーパスへのテストの結果，限定詞はP=62% R=41，VNコロケーションではP=37.3% R=30.7%

1. Tetreault and Chodorow 2009:
    * ちょっと異なるWebの利用法
    * クエリにRegion specificな制約を加えてRegion間の統計を比較．
    * 根拠としてはNon nativeの密度が高い地域は明らかに誤りを含む文の頻度が，
    Nativeが多いところよりも多いということから．
        * Verb-Prepositionの組み合わせ "married to" Vs. "married with"の頻度はUKとフランスではとても異なっている．
        * "to"/"with"はUKでは3.28，フランスでは1.18である．(toが正しい)
        * ここからフランス人のV-P Combination誤りの特色がわかる
    * 既知のVerb-Preposition 誤りのリストにこの手法を適用してテストした
        * State-of-the-artなシステムでも，Verb-Prep 誤りのRecallは未だ低いので，
        システムは地域的Webの推定により得ることができる誤りのパターンに対する感受性の向上でのみ良くなる，
        と主張する．

1. Bergsma et al 2009:
    * 本論文ともっとも近い．
    * Google ngramをGigawordコーパス中のNew York Timesの部分についての34個の前置詞の曖昧性解消に用いる．
    * 前置詞についての2-5のn-gram窓をスライドさせ，すべてのngramを数え上げる．
    * 得られたCountの組み合わせ方には2つある．
        * SuperLM モデル: Countを線形SVMの素性として用いる．データのサブセットで学習．
        * SumLM モデル: SuperLMよりシンプル．すべてのn-gramの対数Countを足す．
    * 与えられた文脈に対して最もスコアの高い前置詞が選ばれる．
    * NYTのデータに対するAccuracyはSuperLMでは75.4%，SumLMでは73.7%である．

この論文での手法は3つの重要な点でBergsmaらの手法とは異なる．

1. 挿入・削除・置換操作を評価(利用)した．(Bergsmaらは置換のみ．)     
更に冠詞へと拡張した．

1. それらの操作に対してもっともよいクエリメカニズムを求めることに注目した．Webリソースに対するたった一個のクエリを求める．

1. 学習者の誤りを検出するので，新聞記事のような整った文ではなく，本当の学習者コーパスを評価に用いた．

これらの区別は大事である．
この論文の文脈においては，人工的に編集された文章におけるPrecision とRecall はどちらも不当に釣り上げられる．
なぜなら，この場合潜在する誤り箇所周辺の文脈は，誤りがない．
一方，学習者の文章ではそれがありうる．ときに，誤りに囲まれている．
さらに，New York Timesの文章はとても慣用語法的である一方で，学習者の文章はときに慣用語法的ではない単語選択があり，
それにもかかわらず，それらの選択は誤りだとみなされないであろう．

###Experimental Setup
####Test Data
* CLC(Cambridge Learner's Corpus)から抽出された．
    * 今回用いたCLCは2000万語のNon-nativeが書いた作文がある．
    * それらはCambridgeのESOL用テストで，すべての習熟度の文を含む．
    * 誤りの種類と区間，訂正候補のアノテーション済み．
* 本論文では前処理を多数行なっている．
    * **Spelling Errorsと記された箇所はすべて訂正しておく．**
    * Morphology errorsだと記されたSpelling Errorはそのままにしておく．
    * MS Wordがカバーする，confusable(混同してしまいそうな)単語を変えた．
    * British EnglishはAmerican Englishへとスペルを変えた．
    * **前置詞・冠詞誤りではないものや，目標とするどの前置詞とも関係しない誤りについての
    アノテーションを削除する．ただし，誤り文自体は残す．**
        * これによって実世界の学習者作文のような，複数の誤りを含む文からの誤り検出という
        より現実的な設定となる．
    * 入れ子式の誤り(ある誤りが他のいくつかの誤りを含んでいるような場合)や，
    複数の前置詞・冠詞誤りを含む文を削除した．
    * 訂正候補をもつと記されているにもかかわらず，
    訂正候補が実は記されていない場合，その文は削除された．
* 前処理の結果，冠詞誤りを含む9006文と前置詞誤りを含む9235文をランダムに抽出した．

####Search APIs and Corpora
訂正された誤りの中から学習者の誤りを見つけるために，3つのデータソースを用いた．

* ある完全一致クエリへのPage count estimates(ページ数推定量)を検索するために，
Bing API，Google APIを用いた．
    * これらはプロプライエタリなアルゴリズムに基づくので，ブラックボックスとして扱った．
* Google 5-gram (LDC2006): 1-5までのngramを含む．頻度カットオフはユニグラムに対して200，
それ以上のものでは40である．

####Query Formulation
ある誤りとその訂正のための完全一致クエリを形成するにはいろいろな可能な方法がある．
それはその誤りの左右の文脈をどれぐらい含むのかということに依っている．
含まれる文脈が少なすぎると，適切な前置詞や限定詞の選択を決定するための言語学的に関係する情報を見失うリスクをもたらす．
例えば，"we rely most of/on friends"を考えてみよう．
前置詞の左右1単語だけをクエリに含むとしたら，結局"most on friends"と"most of friends"がクエリとなる．
そしてウェブ頻度では後者の頻度が前者より高いということがわかるだろう．
しかしながらこの例においては，動詞"rely"が前置詞選択を左右している．
それがクエリに含まれていたら，"rely most on friends"と"rely most of friends"のようになり，
ウェブ頻度推定量はきっと正しいものと正しくない前置詞用法のことを反映するだろう．
("rely most on friends"が正解)
一方で，あまりに多くの文脈をクエリに含むように拡張すると，スパースネスによって，
ウェブ頻度はとても低くなるかゼロになるだろう．
先の例で，代名詞"we"を含むと，"we rely most on friends"と"we rely most of friends"となり，
どちらのウェブ頻度も0となる．

クエリ形成にかかわるもう一つの問題．
それは削除や挿入のようにトークン数が変化するような訂正に対してどのような戦略を使うか，ということ．
例えばもし，長さ3のクエリを使うとして，削除したクエリはつぎのうちどれかになる．
左の2つを使うか，左右1つづつか，右の2つか．
言い換えるなら，"we traveled to/* abroad last year"という文で，訂正(削除)のためのクエリは，
"we traveled abroad"か"traveled abroad last"になるべきか，ということだ．

また，クエリを設計するのに言語学的な情報を利用することもできる．
POSタグを利用することで，支配的な内容語を左側に，名詞句の主辞を右に含むようなヒューリスティックを作れる．

クエリ形成手法を以下に示す．

* SmartQuery:
    * POSタグの情報を用いて，はじめの内容語を左側に，主辞の名詞を右に含むようにする．
    左側2以内の窓幅に内容語が成立しない場合と名詞句の境界が5トークン以内に入らない場合，
    左右2トークンの固定窓を選ぶ．

* FixedWindow Queries:
    * n個のトークンを左側に，m個を右側に含む．  
    n_m = {1_1, 2_1, 1_2, 2_2, 3_2, 2_3}で実験した．  
    3_2, 2_3の6gramは, 2つのAPIでのみ使用した.  
    (google n-gramは5-gramまでなので)  

* FixedLength Queries:
    * 誤りと訂正候補について同一の長さのクエリとする.  
    誤りが置換の場合FixedWindowと同じであるが，置換と削除の場合，
    左右どちらかの文脈から，削除・挿入されるトークンの埋め合わせのためにひとつトークンを含める．
    3,4,5,6gramで実験した．
    左右の優先についてはLeft4g, Right5gのように記した．

####Evaluation Metrics
各クエリペア(誤りを含むクエリ，訂正候補を含むクエリ)について，3つの中から結果を得る．

* *correct*:  
訂正候補クエリの頻度が誤りクエリの頻度より高かったとき．

* *incorrect*:  
誤りクエリの頻度が訂正候補クエリの頻度以上であったとき．(どちらかが0ではないとき)

* *noresult*:  
誤りクエリ，訂正候補クエリの頻度がともに0のとき．

それぞれのクエリタイプについて，前置詞・冠詞の誤りの種別，削除・挿入・置換のそれぞれの訂正操作，
BingAPI・GoogleAPI・Google ngramのそれぞれについて，これらのカウントを収集して，
以下に示す3つの評価指標を計算した．

* *Raw accuracy*(すべてのクエリペア中の正解率):  
*correct/(correct+incorrect+noresult)*

* *NonZeroResultAccuracy*(最低ひとつはヒットした場合．noresultを無視する．):  
*correct/(correct+incorrect)*

* *Retrieval ratio*(non-zeroな結果を返した率):  
*(correct+incorrect)/(correct+incorrect+noresult)*

###Results
全体について．

* Good news!!:  
Google n-gramが2つのAPIよりも明らかに良い結果を出している．  
実装には良いことに，
これはレイテンシ・クエリ使用量・検索結果の時間的変動という点を解消してくれる．

* Bad news!!:  
しかしながら，5-gramコーパスのretrieval ratioはとても低い．  
理由として考えられるのは，頻度のカットオフをしたため．
また，5-gramまでのクエリ長の制限もある(*しかしながら，
どちらのAPIも6-gramクエリを用いたときに5-gramのGoogle Ngramを超えることはできなかった．*)

置換について．

* Prep.置換操作についてはFixedWindow Queriesが良かった．
* 前置詞についてはSmartQueryのNonZeroResultAccuracyは86%であり，
一方冠詞については2_2 FixedLengthが85%でベストであった．
* Retrieval Ratioについては前置詞35%，冠詞41%であった．

挿入について．

* Best: Left4g．NZRA 95%，Retrieval ratio 71%(冠詞)，89%・78%(前置詞)
* しかし，Left4gは推薦された訂正(アノテーターによる)を好む傾向がある．  
なぜならば，4つのトークンでの長さを保つことによって，訂正前のものはより多くの意味的・統語的な文脈を持つからである．  
    * 例えば元の文が"is referred as the"を含むとき，アノテーターがasの前にtoを挿入したとする．
    このとき，元の文からのクエリは"is referred as the"で，訂正クエリは"is referred as to"となるだろう．

削除について．

* 挿入と逆で，FixedWindowは短い訂正後の文を好むことがわかった．
* Best: 2_2 (冠詞，94%NZRA，46%Retrieval)，SmartQuery(前置詞，97%NZRA，52%Retrieval)
* 前置詞の場合，1_1FixedがSmartQueryと同じぐらいの性能．  
しかし，この1_1は3gram(もしくは文境界より短い)であるのに，SmartQueryの平均長は前置詞で4.7，
冠詞で4.3である．
つまり，SmartQueryのカバーする範囲は小さい一方で，クエリ長が長いことはFalse Positiveマッチのリスクを低減していることになる．

Google 5-gramについて．

* Google n-gramコーパスは検索エンジンとは異なっている．
    * Upper/Lower caseの区別や句読点の付け方に対して敏感である．
* 直感的には句読点の付け方がngramの性能に悪い影響を与えているように思えるが，
実のところ，良くしている．なぜなら，句読点は節境界の目印であるからだ．
    * 最近のGoogle検索: "have a lunch"は1400万件，一方"have lunch"は200万件
    * "have a lunch"のSnippetを調べると，この次に来る単語はほぼ常に名詞で，"menu, break, date, hour, meeting, partner"などであった．
    * "have a lunch"の相対的な頻度は，節境界の目印が要求されていれば大いに変わっただろう．
* 5-gramコーパスはまた，文境界の目印ももっており，それは文頭の変化を特定する際に大いに役立つ．

###Error Analysis
人手による調査: 元の(誤りを含む)文字列の方が訂正後のものよりも適合数が多かった場合について．
Table7  
冠詞・前置詞

1. 58%・52%: Ngramが必須の文脈を含んでいない
1. 12%・11%: 元の文も訂正後もどちらも「良い」文である
1. 9%・10% : その他のクエリngramのエラー
1. 11%・9% : 想定外の頻度結果
1. 9%・8%  : 訂正も間違っている
1. na・7%  : (前置詞)意味が変わってしまうもの

>...ひとまずここまで!!